---
date: 2017-11-17
type: Document
title: "Cifrar mis documentos"
description: "La forma más práctica"

tags:
  - deepin-tips y trucos
  - cifrar
  - destacado
---

Existen formas de crear una carpeta para cifrar tus documentos. Estarás más o menos a salvo de intrusos incluyendo un código para que accedas desde otra distro compatible. Para eso necesitas permisos de aministrador.

Recuerda que este paso es para usuarios con conocimiento de la terminal, algunos detalles fueron omitidos para facilitar su uso.'

## Requisitos

* Debes tener el paquete ecryptfs-utils. Desde la termina puedes instalar:
~~~
sudo apt-get install ecryptfs-utils
~~~
* Necesitarás espacio para que copie la carpeta "Home". Para reducir la carga, mueve tus documentos (Home) en otra unidad de disco USB.
* Esta función no planea cifrar el disco duro para no limitar el rendimiento y arranque del equipo. No obstante, puede consumir un poco de memoria RAM y CPU.

## Procedimiento

1. Carga el módulo, que se añadirá en la lista de arranque;
~~~
sudo modprobe ecryptfs
~~~
2. Cierra sesión e inicia desde la [terminal virtual]({{ site.url }}/deepin/tty/);
3. Ejecuta desde la terminal, siendo username el nombre de usuario;
~~~
sudo ecryptfs-migrate-home -u username
~~~
4. Una vez que está cifrado la carpeta documentos, ejecuta `ecryptfs-unwrap-passphrase` para conseguir la clave de recuperación y guardarlo en caso que sea necesario;
5. Reinicia el equipo o escribiendo el comando "sudo reboot";
6. Cuando abras el gestor de archivos tendrás dos carpetas Home, la que estás usando y una copia sin cifrar, si deseas muévelo o bórralo;
7. Ahora está listo para usar

### Notas aclaratorias

* Otro método es realizar este proceso, en lugar de la TTY, es tener una cuenta temporal.
	- Créala desde el "Centro de control>Cuentas"
	- Abre la terminal desde la cuenta temporal y borra dicha cuenta cuando finalices al 100%
	- Ese método no es infalibe, debes borrar toda la carpeta para eliminar la cuenta de usuario.

* La carpeta en dónde se guarda los documentos está en `/home/.ecryptfs/[nombredeusuario]`. La subcarpeta `.Private` contiene los archivos de usuario cifrados e inaccesibles para otros sistemas operativos sin la clave.
  - Para recuperar en una emergencia, dentro de la carpeta `/home` tienes **una copia de los archivos del usuario**. Puedes trasladarla o borrarla directamente.

* También puedes cifrar la partición SWAP con `sudo apt-get install cryptsetup` y `sudo ecryptfs-setup-swap`.
  - No recomendamos seguir esta opción por su alto consumo y que alteraría el rendimiento del equipo.

### Crédito

* [Wiki de Debian](https://wiki.debian.org/TransparentEncryptionForHomeFolder)
* [Página web de eCryptfs](http://ecryptfs.org)
